\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}

\ProvidesPackage{mathstyle}[24/06/2018 Alessandro custom LaTeX style for math articles]

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[italian]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage{fullpage}
\usepackage{lipsum}
\usepackage[bookmarks, colorlinks]{hyperref}	% Genera indice e permette di cliccare nel pdf, colorlinks fa il link colorati in rosso invece delle box.
\usepackage{graphics}

% PACCHETTI PER LA SCRITTURA MATEMATICA
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{cancel}
\usepackage{framed}
\usepackage{commath} 	% Comandi per derivate (differenziale: \dif{x}, derivata liebeniz: \od[n]{f}{x}, derivata parziale: \pd[n]{f}{x}, mixed partial derivative: \md{f}{5}{x}{2}{y}{3})

% Permette di specificare nelle matrici la formattazione come nelle tabelle
\makeatletter
\renewcommand*\env@matrix[1][*\c@MaxMatrixCols c]{%
	\hskip -\arraycolsep
	\let\@ifnextchar\new@ifnextchar
	\array{#1}}
\makeatother

% OPERATORI LOGICI
\newcommand{\vel}{\vee}
%\renewcommand{\and}{\wedge}
\newcommand{\liff}{\Longleftrightarrow}
\renewcommand{\iff}{\Leftrightarrow}

% TOPOLOGIA
\newcommand{\ouv}[1]{{#1}^{\circ}}		% Parte interna
\newcommand{\clo}[1]{\overline{#1}}		% Chiusura
\newcommand{\fron}[1]{\partial{#1}}		% Frontiera
\newcommand{\der}[1]{D{(#1)}}			% Derivato
%\newcommand{\di}[2]{d{\left(#1, #2\right)}}	% Distanza

% INSIEMISTICA E FUNZIONI
\newcommand{\N}{\mathbb{N}}				% Numeri naturali
\newcommand{\Z}{\mathbb{Z}}				% Numeri interi relativi
\newcommand{\Q}{\mathbb{Q}}				% Numeri razionali
\newcommand{\R}{\mathbb{R}}				% Numeri reali
\newcommand{\C}{\mathbb{C}}				% Numeri complessi
\newcommand{\K}{\mathbb{K}}				% Campo K generico
\renewcommand{\P}{\mathscr{P}}			% Insieme delle parti
\renewcommand{\emptyset}{\varnothing}	% Insieme vuoto
\newcommand{\Rel}{\mathcal{R}}			% Relazione
\newcommand{\Id}{\mathrm{Id}}			% Identità
\newcommand{\card}[1]{\left|#1\right|}	% Cardinalità

% SUCCESSIONI DI FUNZIONI
\newcommand{\touf}{\rightrightarrows}	% Converge uniformemente

% FUNZIONI DI PIU' VARIABILI
%\renewcommand{\vec}[1]{\boldsymbol{#1}}	% Vettore in grassetto corsivo
\DeclareMathOperator{\grad}{\nabla}			% Gradiente
\DeclareMathOperator{\jac}{\mathit{J}}		% Jacobiano
\DeclareMathOperator{\hess}{\mathit{H}}		% Hessiana
\DeclareMathOperator{\meas}{meas}			% Misura
\DeclareMathOperator{\lap}{\Delta}			% Laplaciano
\let\div\relax
\DeclareMathOperator{\div}{div}				% Divergenza
\DeclareMathOperator{\rot}{rot}				% Rotore

% GEOMETRIA
\let\ker\relax
\DeclareMathOperator{\ker}{Ker}				% Nucleo o Kernel
\DeclareMathOperator{\im}{Im}				% Immagine
\DeclareMathOperator{\End}{End}				% Endomorfismi
\DeclareMathOperator{\tr}{tr}				% Traccia
\DeclareMathOperator{\rg}{rg}				% Rango
\DeclareMathOperator{\sgn}{sgn}				% Segno
\DeclareMathOperator{\cof}{cof}				% Cofattore
\renewcommand{\sp}[2]{\left\langle #1, #2 \right\rangle}	% Prodotto scalare parentesi angolate
\newcommand{\varsp}[2]{\phi{\left(#1, #2\right)}}			% Prodotto scalare funzione

% ALTRO
\renewcommand{\epsilon}{\varepsilon}

% THEOREM ENVIROMMENT
\newtheoremstyle{mythm}{\topsep}{\topsep}{\rmfamily}{}{\bfseries}{}{.5em}{}

\theoremstyle{mythm}
\newtheorem{axiom}{Assioma}[section]
\newtheorem{definition}{Definizione}[section]
\newtheorem{propriety}{Proprietà}[section]
\newtheorem{thm}{Teorema}[section]
\newtheorem{corollary}[thm]{Corollario}
\newtheorem{prop}[thm]{Proposizione}

% TEOREMI
\theoremstyle{definition}
\newtheorem*{pbase}{Passo base}
\newtheorem*{pind}{Passo induttivo}